### Preinstall (if you don't have installed python3.6)
`sudo apt-get install python3.6 python3.6-dev`

### Install
`./init.sh`

### Run
`./run.sh {arguments}`  

If you want to use proxy, uncoment line 11 `# export https_proxy` in run.sh, and set your proxy at line 6 `https_proxy='82.117.232.13:3128'`  
If you don't have proxy, you can find it [here](http://proxydb.net/?protocol=https&anonlvl=3&anonlvl=4&min_uptime=75&max_response_time=5&country=UA)  

### Output
\*.json files in results/ folder


---


### Описание
#### >> Описание можно не читать, особенно если вы уже посмотрели код и вам всё понравилось :)


#### Почему scrapy?
Это отличный фреймворк для скрапинга данных откуда угодно. Очень гибкий, потому на нем можно сделать что угодно и нету смысла писать свой велосипед, тем более когда у scrapy уже есть много отличных вещей (кэширование, асинхронность с очередями, менеджеры проксей, и ещё много всего).


#### Цель задания
С реальными задачами в этом плане чуть попроще, т.к. есть понимание того, что этот код будет в итоге должен делать, и можно прикинуть в каких местах стоит сделать упор на скорость, в каких на удобность в использовании, а в каких на масштабируемость.  

Скорость выполнения моего кода тут не играет роли, т.к. почти всё время уходит на ожидание объектов из epoll  
Масштабируемость и так прекрасная благодаря scrapy  
Потому моей целью стало удобство написание новых скраперов, и вроде бы я смог этого добиться какой-то мере, т.к. написание нового скрапера на моей архитектуре не занимает много времени.


#### Идеи
Структура сайтов с квартирами иерархическая (страницы - квартиры - месяца календарей), потому нужно сделать хорошую архитектуру, на которой удобно писать скрапер любой такой иерархической структуры.  
Также я предположил, что в реальных подобных задачах чаще всего потребуется обновлять данные именно про календари, плюс ещё и не по одному месяцу, потому использовал внутренние API методы сайтов отдающие json, который скачивается намного быстрее чем вся страница в html.

По-хорошему в коде должна быть обработка ошибок и исключений, да и сам код должен иметь какие-нибудь свои исключения, которые он будет выбрасывать в случае чего. Также должны тесты, и комментарии вместе с какой-нибудь документацией тоже не помешают.  
И экспорт айтемов в json не самый лучший вариант, по-хорошему там должна быть какая-нибудь база данных.  
Но поскольку это тестовое задание, этого всего здесь конечно же нет :)))  
(Зато есть красивый (и никому не нужный) прогресс бар, который очень легко и быстро добавить, потому я его и добавил.)  

Теперь о конкретных идеях:

#### 1. Один сайт - один спайдер, с закидыванием сразу всех запросов в очередь  
Если вкратце, то суть в том, чтобы закидывать все запросы в scrapy queue, делать привязку к item'у, и потом ждать когда все привязанные запросы выполнятся и тогда отдать этот item на отгрузку.  

Что из этого получилось можно посмотреть на коммите 2d4dc364  

Минусы:
- Обновлять какие-нибудь отдельные составляющие item'а не очень удобно, хоть и возможно.  
- Если какой-нибудь хитрый сайт решит что ему не нравится когда его парсят, он может сделать какую-нибудь проверку на последовательность запросов, и тогда этот скрапер будет достаточно легко обнаружить, т.к. из-за большой очереди он вполне может послать два странных запроса подряд, например (flat_id=123, month=12) и (flat_id=456, month=2) -- от нормального человека с браузером такого не приходит (особенно в количестве 10 штук за секунду).  

#### 2. Один сайт - много спайдеров, но всё ещё с закидыванием всех запросов в очередь
Можно попытаться устранить проблему первой идеи, если сделать отдельные классы спайдеров и айтемов для каждой отдельной сущности. Отдельно спайдер для всех ссылок на квартиры с сайта, отдельно спайдер на общую информацию о квартире, и отдельно спайдер на календари.  

Что из этого получилось можно посмотреть на ветке multiple_spiders (сейчас слита в master).  

Плюсы:  
- Легко обновлять нужную отдельную информацию (например обновлять только календари)  
- Будет хорошо смотреться, если фид будет не в json, а в какую-нибудь СУБД.    

Небольшие минусы:  
- Нужно написать дополнительный функционал для связывания всех этих скраперов в одно целое, для создания динамического пайплайна результатов (чтобы со скрапера который скрапит ссылки, эти ссылки сразу отправлялись в следующие скраперы информации и календарей), и для работы с базой данных
- Мне почему-то кажется, что такая структура выглядит более громоздко, чем структура первой идеи. Наверное можно сделать изящнее, чем у меня.  


#### Результаты
Сейчас оно умеет парсить квартиры с двух сайтов из задания. Парсит только квартиры в Киеве, но можно легко запускать множество этих же спайдеры с другими start_url, чтобы они парсили квартиры и из других нужных городов.  

Парсинг 4800 квартир (4000 с dobovo и 800 c oktv) с данными за два месяца занимает 15 минут, с задержками между двумя запросами в 100 мсек и интернетом 2 мб в секунду.
Проверить с более быстрым соединением пока что возможности не было, но, скорее всего, разница будет не более чем в 10 минут.  

Наверное, это не самый лучший результат. Даже если даже взять теоретические 10 минут, то это достаточно много, учитывая что в реальной задаче к ним ещё добавятся лишние секунды из-за распределенных проксей, плюс квартир на каждом сайте будет в 10 раз больше (хотя бы из-за тех же городов), и сайтов тоже будет в 10 раз больше. И даже если учитывать, что скачиватся это всё будет не из одной машины, а машин будет много... Хотя, тут уже зависит от того, насколько много машин будет. Если по одной на каждую пару (сайт, город), то обновление базы раз в 10 минут - вполне неплохой показатель как для сервиса бронирования (учитывая, что бронирование обычно происходит заранее, и наверное там не должно быть какого-то жуткого high frequency real-time), значит и машин можно использовать и поменьше.


#### Более конкретные результаты

Спайдер списка квартир на dobovo отработал за 3 минуты 31 секунду, с прокси
```
www.dobovo.com lists | 3946/3946 		03:31
```  

Два следующие сапйдера запущенны после завершения dobovo.com lists, одновремено, с проксей, calendars брал данные за один месяц.  
Первый отработал через 08:30 после запуска, второй через 16:41  
```
www.dobovo.com flats | 3946/3947 		08:30
www.dobovo.com calendars | 3946/3947 	16:41
```  

---

Те же параметры, но oktv
```
oktv.ua lists | 811/811 				00:17
```  

```
oktv.ua flats | 823/824 				01:55
oktv.ua calendar | 823/824 				03:56
```

---

oktv и dobovo, запущены одновременно
```
www.dobovo.com lists | 3946/3946 		03:32
oktv.ua lists | 811/811 				00:20
```

и вместе
```
www.dobovo.com flats | 3945/3946 		08:53
www.dobovo.com calendars | 3945/3946 	16:56
oktv.ua flats | 823/824 				03:53
oktv.ua calendar | 824/824 				01:55
```


### Возможные проблемы
На windows 7 есть утечка памяти. Быстро определить причину не удалось, да и на виндовсе не так много удобных инструментов для этого.  
Вполне возможно, что утечка даже не из моего кода утечка, поскольку на ubuntu 16.04 с памятью всё нормально.

Прогресс бары некрасиво выглядят в консоли pycharm, т.к. последний не поддерживает символ возврата каретки назад. В обычных консолях всё работает красиво.
